【流感肆虐】高峰期一個月內殺94人 死亡兒童全無打針

近日針對「流感疫苗無用」的傳言甚囂塵上，有市民更誤以為政府一直無公開流感死亡個案是否有注射疫苗的數據。但事實上，衞生署衞生防護中心每周都會在網上公開「流感速遞」報告，根據昨日（8日）公開的最新一份報告，於1月28日至2月3日的第5周內，再有57宗成人感染流感的嚴重個案，當中43人均沒有注射今季流感疫苗，結果有31人死亡；兒童則錄徥4宗嚴重個案，4人均沒有接種疫苗。

報告稱，4名出現嚴重併發症的兒童個案年齡介乎3至15歲，病發前均屬健康良好，他們都實證染乙型流感，當中兩名分別5歲和2歲的幼童因流感導致腦病變，另外兩人則分別出現重肺炎和敗血性休克。
今次冬季流感高峰期由1月7日開始，截至2月7日的一個月內，衞生防護中心共錄得170宗成人流感嚴重個案，同樣以感染乙型流感為主。有81%患者本身都有慢性疾病，其中132人沒有接種今季流感疫苗，共造成92人死亡。至於兒童嚴重個案則有13宗，當中12宗均是感染乙型流感，餘下一宗則是感染甲型流感。13名染病的兒童中有12人均沒有接種流感疫苗，包括兩名死亡兒童。
衞生署晚上再發稿表示，繼1月增購兩萬劑流感疫苗後，再次要求疫苗供應商補充2.4萬劑四價季節性流感疫苗，未來數周陸續提供予｢政府防疫注射計劃｣下的服務使用，以為合資格高危群組接種。署方又稱，過去3周已增購4.4萬劑四價疫苗以應付需求。
至於私人醫療市場的疫苗供應，衞生署就稱獲悉其中一間疫苗供應商已於上周五起陸續發貨，預計農曆年前完成發貨，而3月中亦將再有新一批疫苗到香港。另一供應商亦已調撥額外數量的四價季節性流感疫苗，預計於農曆年後供應本港私人醫療市場。